德官員促港獨立查警暴

德官員促港獨立查警暴

林超杰
(社內相)

【本報訊】德國國會請願委員會前天召開公聽會，討論五萬人聯署要求德國採取行動、制止香港警察暴力的請願案。與會的德國官員敦促港府成立委員會全面徹查暴力事件。

據中央社報道，請願人莊可欣首先表示，香港警察對和平示威者過份使用暴力，造成人道危機，促德國出手阻止香港人權繼續受侵害。「香港人在德國協會」主席林超杰則指，香港人上街非求港獨，而是想確保香港法治和市民基本權利，但香港警察卻恐嚇市民，甚至有揑造證據、強姦、逼供、警黑合作等不可思議罪行。他呼籲德國政府利用德國下半年擔任歐盟輪任主席、主辦歐中𥧌會的機會，關注香港並向港府施壓設獨立委員會徹查警暴。

外交部倡推動多方對話

德國外交部亞太司主管西格蒙德（Petra Sigmund）同意，惟有成立獨立委員會徹查暴力事件，了解市民上街原因，推動多方對話，香港局勢才會真正平息。她表示日前在香港會晤港府高層，有分享德國調查警察暴力的經驗，並表明德國樂於就此提供協助。她指出，在港的德企有600多家，香港穩定攸關德國利益，希望香港在一國兩制基礎上繼續維持高度自治和獨立司法，保障基本法規定權利。請願委員會將擇日決定如何處置請願案。

德官員促港獨立。查警暴

德國食屎啦

推

就算成功三罷 都要留意執行方式

促港獨立算啦